【緊急尋鳥】患病寄養鸚鵡暫託人暴斃 警方疑隨手「送養」致鸚鵡失蹤生死未卜

代人 post

鸚鵡主人Yammi半年前將患有傳染病的玄鳳鸚鵡豆豆寄養於朋友家中，惟朋友近日倒斃家中，警方指將豆豆交予死者租住樓宇的地產代理後，輾轉被放走。

Yammi受訪時指，豆豆在大半年前患上可致命的傳染病前胃擴張症，因家中另養有兩隻愛情鳥，加上獸醫指若將豆豆與其他鸚鵡養在同一環境，恐怕會一併傳染牠們，醫生稱若Yammi不能找地方隔離豆豆，只好將牠人道毀滅。Yammi在無可奈何下，在去年12月起委託了同樣愛鳥的朋友聲哥照顧豆豆。在他照料下，豆豆的體重由50g回復至近80g，情況大有好轉。

直至本月19日凌晨，Yammi突然在Facebook得悉聲哥倒斃在家的消息，相信已死去多日。由於擔心豆豆去向，她致電警署取得案件編號後，分別致電漁護署及愛協，查詢對方有否接收過豆豆，得到的答覆為沒有，最後決定到警署追查愛鳥去向。

她表示，警方向她證實案發當晚（17日）在現場見過豆豆在籠內大叫。她引述警方指，當晚警方離開現場時，曾問過死者朋友可否接手照顧豆豆，但遭對方拒絕，稱「不願睹物思人」，最後警方將豆豆交予居住同一幢樓的地產代理照顧，惟代理再將豆豆轉交死者鄰居，鄰居最終將豆豆放生。

Yammi批評，警方隨便將豆豆交付他人接手的做法不妥，因死者已倒斃在家多日，無人餵飼豆豆，而死者身上的病菌亦有可能傳染豆豆。她質疑警方沒有將豆豆送往漁護署或愛協檢查及照顧，導致豆豆如今淪落街頭生死未卜，斥警方的行為變相是虐待動物，她已向投訴警察課投訴警員處理亡者寵物的手法。

Yammi在網上發文尋找豆豆後，有網民指在18日曾在鰂魚涌模範里一帶見過豆豆；亦有晨運市民在22日清晨，於北角循道衛理學校附近見過豆豆蹤影，位置均鄰近聲哥生前居住的模範里寓所一帶。

豆豆的品種為玄鳳（雞尾）鸚鵡，性格膽怯，身上羽毛為白色，雙翼上有顯著的灰白色花紋，沒有腳環。Yammi呼籲如有人見過或正暫託豆豆，可致電她本人6036 6681，她願意給好心人5,000元報酬。

《動物蘋台》就處理亡者的寵物程序向警方及漁護署查詢，直至截稿前仍未獲回覆。

班狗連人都可以咁對待
佢地又點會對動物上心

P牌推唔郁有無朋友仔可以幫手push呀
雀仔走失真係好難搵得翻 但都唔代表無希望
隻雀仲要本身有病如果喺出面太耐可能好快就撐唔住..
希望多啲人留意到比佢翻屋企唔好喺出面捱餓